[
    {
        "id": "01",
        "question" : "`|[1,a,b+c],[1,b,c+a],[1,c,a+b]|=?`",
        "options": [
            "`a+b+c`",
            "0",
            "1",
            "`abc`"
        ],
        "answer": "0"
    },
    {
        "id": "02",
        "question" : "`A=((3, -4), (2, -3))` হলে, `det(2A^-1)` এর মান হলো-",
        "options": [
            "4",
            "-4",
            "`1/4`",
            "`-1/4`"
        ],
        "answer": "-4"
    },
    {
        "id": "03",
        "question" : "যদি `A=[[7, 8, 9], [2, 1, 7],[6, 5, 2]]` এবং `C=A+I_(3xx3)` তাহলে `C_23=?`",
        "options": [
            "6",
            "7",
            "8",
            "3"
        ],
        "answer": "7"
    },
    {
        "id": "04",
        "question" : "যদি `[[2x-y, 5], [3, y]]=[[6,5], [3, -2]]` হয়, তবে `x` এর মান কত?",
        "options": [
            "0",
            "1",
            "2",
            "3"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "id": "05",
        "question" : "যদি `A=[[cos 2theta, -sin 2theta], [sin 2theta, cos 2theta]]` এবং `|A^2|=1` হয়, তবে `theta` এর মান কত?",
        "options": [
            "0°, 30°",
            "30°, 45°",
            "0°, 45°",
            "45°, 60°"
        ],
        "answer": "0°, 45°"
    },
    {
        "id": "06",
        "question" : "`|[2, -1, 5], [4,3, -2], [1, 0, 6]|` নির্ণায়কের 0 এর সহগুণক-?",
        "options": [
            "18",
            "-24",
            "16",
            "24"
        ],
        "answer": "24"
    },
    {
        "id": "07",
        "question" : "`|[2, 0, 0, 0], [3, 1, 0, 0], [4, 2, 1, 0], [5, 3, 2, 1]|` নির্ণায়কটির মান হবে-",
        "options": [
            "1",
            "2",
            "3",
            "4",
            "5"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "id": "08",
        "question" : "`D=|[10, 0, 0], [0, 10, 0], [0, 0, 10]|` হলে `D` এর মান কত হবে?",
        "options": [
            "10",
            "`10^2`",
            "`10^3`",
            "0"
        ],
        "answer": "`10^3`"
    },
    {
        "id": "09",
        "question" : "যদি নির্ণায়ক `|[3, 4], [5, 2a]|` এর মান শূন্য হয়, তা হলে a এর মান হবে-",
        "options": [
            "`-10/3`",
            "`6/5`",
            "`15/8`",
            "`10/3`",
            "`5/6`"
        ],
        "answer": "`10/3`"
    },
    {
        "id": "10",
        "question" : "`|[1, 1, 1], [1, 1+a, 1], [1, 1, 1+b]|` এর মান-",
        "options": [
            "`ab`",
            "`1-ab`",
            "`a+b+1`",
            "0"
        ],
        "answer": "`ab`"
    }
]